【笑喊短故】媽咪為咗晴晴，同獸父大戰！

我FB page有更多2~4集嘅荒謬短篇㗎 俾個Like啦

（１）：

大家好，我叫晴晴，今年七歲。尋日我嘅志願仲係做律師，但今日媽咪話俾我做返畫家。

不過我篇作文已經寫咗想做律師，Miss俾咗九十分我。成日陪我去廁所嘅欣欣寫咗想做畫家，但就得四十分，Miss話作文唔可以天馬行空。

咁我都係唔做畫家喇，我唔鍾意一格格嘅作文紙，我唔想唔合格要重做。

媽咪聽到我咁講，跪低攬實我，成面眼淚，嚇到我好驚，「你鍾意做咩就做咩啦，你放心，媽咪覺醒晒，唔會再要你咁辛苦。」

「咩係覺醒呀？」

媽咪皺晒眉，我又成功用問題考起佢，「即係冇晒補習班、興趣班，有得瞓覺同睇卡通片。」

「好嘢！咁我都要覺醒。媽咪，今晚食乜好？」

媽咪笑到噴咗啲鼻涕出嚟，真係污糟貓，我拎張紙巾幫佢抹臉。好彩已經返到屋企，唔係俾人睇到就醜死怪喇。

打開書包，今日好少功課，五點幾已經做完，啱啱好睇到套卡通。但我都係覺得媽咪部電話好玩啲，今日佢居然肯借俾我玩，仲冇限住我用十分鐘添。

玩咗陣間，電話響，係Daddy。

「阿聰打嚟問，你做乜話呀女唔再補英文呀？」

把聲有啲熟，但又惡死又陌生，真係Daddy嚟㗎？

“Daddy? Is that you?”

“Elaine? Is mum near you?”

“Yes.”

我拎開電話，大嗌：「媽咪，係Daddy打嚟呀！」

媽咪喺廚房出嚟，拎起電話就話：「我知你實唔滿意，有咩返嚟先講啦。」

我拎出白紙同畫筆，走出露台，開始畫今日個咸蛋黃，仲有一隻識飛嘅馬仔。馬仔飛唔到入補習社，因為嗰度冇窗。

畫完，我拎俾媽咪睇，佢讚我畫得好好，仲話要煮我最鍾意嘅蕃茄炒蛋。我今日真係好開心呀，我諗聽日一定會更加開心嘅啫。

冇幾耐，Daddy就返到，好耐都冇見過佢著住黑色外套嘅樣喇。平時我補完習返屋企，Daddy已經洗完白白換咗睡衣。

我諗住做乖乖女，拎對拖鞋俾Daddy，點知佢摸咗我個頭一下，踢開對皮鞋，就衝咗入廚房，閂埋門，咦咿哦哦唔知講咩。

我繼續玩媽咪部電話，有個訊息彈出嚟，我多手撳入去睇，係一個叫「虎仔虎女媽咪會」嘅Whatsapp群組。

「陳太，你係咪撳錯Quit Gp掣呀？（笑喊Emoji）」

「（大聲公Emoji）我聽朋友講，而家有間補習社新開咗個升中面試班，有唔少名人都幫仔女報。」

「邊間？（跪拜Emoji）」

「我都幫女女報先！（跪拜Emoji）」

「師資如何？（跪拜Emoji）」

電話係咁震，仲煩過Miss把聲。

我拎住部電話，敲敲廚房門。媽咪開門，接過電話望咗眼，就繼續同Daddy講嘢。

「你仲記唔記得邊個李善琪？」

「我……」Daddy見我仲喺門口望住佢哋，吸咗啖氣，就話：“Our classmate? Elaine is listening, on Thursdays and Fridays you should speak Putonghua!”

「尋日單新聞，有個七歲細路輕生，原來就係阿琪個仔……」

Daddy皺眉冷笑，”So what do you mean?”

媽咪好激動咁捉住Daddy，「晴晴都係七歲！我哋唔好再做怪獸家長喇！你想晴晴做下一個受害者咩？」

Daddy閂咗道門，但我聽到佢把聲又變返我係電話聽到嘅咁，「你亂諗啲乜嘢呀？人哋還人哋，我哋個女點會有啲咩事啫？佢英文差第時點做律師呀？」

我隻耳貼埋道門度，媽咪Daddy兩把聲好似行雷咁，我好驚行雷。

「你自己係律師，就要迫個女行一樣嘅路咩？我淨係想個女平平安安、健健康康咁長大！」

「哈！你講到我想害個女咁嘅？個女未出世，我哋已經有晒共識，要點令佢贏喺起跑線㗎啦。你而家係想個女第時做廢青呀？」

「如果你唔同意俾返個童年晴晴，咁我哋離婚啦！個女跟我！」

（待續）

（２）：

我知道離婚係點解，所以即刻擘大喉嚨放聲喊。

媽咪打開門，我縮咗一下，但佢即刻抱實我，輕輕拍我背脊，「係媽咪唔好，晴晴乖，媽咪喺度。」

“Are you out of your mind? I’m a lawyer, you’ll get nothing but shame!”

「我即刻去補習，你哋唔好離婚啦……」

如果眼淚滴落補充練習上，會令啲紙皺，會令字化開。我試過滴咗太多滴眼淚落同一個位，又心急想快啲做完功課，紙未乾就寫字，所以整穿咗張紙，媽咪試過因為咁而打我。

眼淚有時會令我得到我想要嘅嘢，唔係每次都得，但我每次都只有眼淚。

媽咪擰返轉，抬頭望住Daddy，「睇下個女幾生性呀，你忍心佢咁辛苦咩？仲有，講返廣東話呀！個女連你講廣東話把聲都唔認得喇！」

Daddy跪咗落嚟，幫我抹眼淚，「Daddy咁為你，你真係好唔開心咩？乖，繼續跟Mr. Chan補習好唔好？」媽咪推開咗佢隻手。

「我……」點解啲大人，唔可以問啲1+1嘅問題？係唔係我呃Daddy話「開心」，答案就可以係「3」，講真話就得返「2」？

“Sorry, I am not sure what you are talking about……” 我記得Mr. Chan話唔好用“I don’t know”。

「唔好迫佢呀！」媽咪抱我入房，「我帶個女返阿媽度，你諗清楚再打俾我。」

我唔記得媽咪係點執行李，點幫我換衫、著鞋，因為我已經喊到對眼濛晒。

但我終於都記得爸爸同我講廣東話嗰把聲，𦧲晒脷好似講英文咁，識笑其實好好笑，但晴晴要喊大聲啲先得。

搭車嚟到公公婆婆屋企，一入門口就聞到飯香。媽咪放低行李，入廚房炒咗蕃茄蛋。

喊完特別肚餓，所以我好乖，好快就食完大半碗飯。

平時公公唔鍾意人食住飯講嘢，但今日佢有好多嘢講。

「你咪順下阿偉意囉，兩公婆嗌霎下，駛乜離家出走啫？」

「大家價值觀唔同。」

「你哋啲後生，下下講埋晒啲理想化嘅嘢。當年我同你阿媽夠成日鬧交啦，而家咪好地地。」公公飲咗啖啤酒，玻璃杯入面嘅白色泡沫漸漸減少，「一係『一家兩制』喇？」

「而家到邊個講啲做唔到嘅嘢呀？」媽咪食咗兩啖飯，就放低咗個碗，「當咩年啫，當年你哋都冇幫我同細佬報補習班啦，我一樣做到設計師，細佬啲舞台劇咪幾好睇。」

婆婆夾咗好多蛋俾我，話：「嗰陣時唔駛咸蛋送飯都偷笑，邊得嚟咁多閒錢俾你兩隻馬騮駛呀。但而家環境好咗，梗係要為下一代諗下啦。」

舅父成日都講啲奇怪嘢：「環境？內圍定外圍先？香港地，都話唔好生仔㗎啦。」我望住佢塞到成口都係飯，佢又望返我，差啲哽親，「我意思係……晴晴咁可愛咁聰明……生女好過生仔呀。」

媽咪又忍唔住教我廣東話，「呢啲叫死雞撐飯蓋。」

「哦，死雞撐飯蓋。」

公公嘆晒氣，唔多耐煩，「咩內圍唔內圍啫，你嫁到個好老公，咪過得好囉，總之對內對外都聽晒阿偉話啦。」

「媽咪，呢啲叫咩呀？」

媽咪摸咗我個頭一下，咬晒牙，「唔駛再講，為咗個女我點都唔讓步。」

食完飯，舅父執好自己間房讓俾我同媽咪，佢就瞓廳。今日我終於得閒聽媽咪講故仔，佢喺書櫃度摷咗本廣東話版〈小王子〉出嚟。

媽咪講講下，我忽然聽到其他人嘅聲，喺唔知邊度傳嚟，仲以為埲牆識得講嘢。

原來係喺隔離睡房，公公話：「你話下佢啦。」

「個女你冇份嘅？」

「我邊度識得教女啫……」聲音唔大唔細，偏偏好似一部熄唔到嘅電視機。

果然有好多嘢，係「無形於雙眼」。媽咪嘆咗口氣，合埋本書。忽然有人打嚟，來電係「阿媽」。

吓？咁近婆婆都要打電話？我好好奇，望住媽咪接聽，電話嘅喇叭位即刻好似就爆炸咁。

「家嫂你有冇搞錯呀？帶埋個女走咗去咁唔成熟嘅？」

媽咪拎到個電話九丈遠，先至唔傷隻耳，佢仲揞住喇叭，急急腳走入廚房。

我悶悶地，就搞舅父啲舞台道具。有個舊式電話好似大牛龜，仲有啲座枱彩色玻璃燈，我覺得好新鮮。

我幾乎玩晒所有嘢，媽咪先入返房。

「男人老狗，咩都要搵阿媽出面，冇鬼用。」媽咪眼紅紅，好似就嚟谷到變爆谷嘅粟米。

我唔明，點解個個都要鬧媽咪？「覺醒」係咪就等於要俾人鬧？咁我都係唔覺醒喇。

媽咪自言自語：「怪獸家長多，正常人就係怪物。我哋要變，就要改變埋外圍！」

（待續）

好好笑

多謝支持

推

多謝 我又推

（３）：

「『唔食唔飲功課馬拉松』？呢班阿嬸搞乜鬼呀？」四眼姐姐望住摺枱上面嘅十幾本補充練習，笑到差啲俾珍珠奶茶梗親。

矮仔哥哥拎出手機影相，「幾好笑呀，擺上IG先。咦？呢度寫住Tag救救學童喎。」

我哋喺旺角行人專用區，而家係星期六下晝五點。呢條橋係舅父今朝度㗎，媽咪仲專登拎晒之前買俾我嘅私伙練習出嚟。

我想拎啖水俾媽咪飲，但佢唔肯飲，仲一路表演做功課，一路問：「係咪真係有用㗎？」

攝影機叔叔返睇拍低咗嘅訪問片段，「而家連自殺案都已經冇乜新聞價值，你唔騎呢啲、誇張啲，邊有Click Rate呀？」

舅父拍拍叔叔膊頭，「辛苦晒，我齣新劇留咗六張第一排飛俾你。」

叔叔笑晒口，叫十幾個大媽每人拎起一本練習簿，繼續拍攝。佢哋本來喺隔離勁歌熱舞緊，係舅父請咗佢哋一齊嚟玩。

大媽似乎好享受被鏡頭捕捉，一輪咀咁講：「禾哋有班手做井體字同普通話拼煙嘅Bu分，出咗巧多力㗎。」

英文練習由來自外國嘅街頭音樂人負責，舅父話佢因為俾差人叔叔趕走，所以好得閒。

攝影機叔叔走咗之後，舅父帶我去食嘢，等到夜晚，媽咪先肯收工。返到屋企，婆婆煮咗碗拉麵俾佢食，佢攰到一上床就瞓著咗。

第二朝，媽咪同舅父繼續行動，媽咪唔想我跟嚟，但呢件事明明關我事，我好想為媽咪打氣呀。

舅父睺實電話，「段片出咗街，有五千幾人睇咗，五十幾個Like。仲有人留言話，會叫晒身邊做咗父母嘅人唔食唔飲做功課，要佢哋試下班細路有幾慘。」

媽咪微笑點點頭，臉色比尋日蒼白。我好擔心，我決定要陪媽咪唔飲水，仲將舅父買俾我嘅飯盒偷偷地倒咗。

完成咗第二本補充練習冇耐，突然間，有個戴住口罩嘅男人唔知喺邊度衝出嚟，抱起我，媽咪同舅父即刻喝住佢。

「你玩還玩，做乜要個女陪你癲呀？跟我返屋企！」

原來係Daddy。

「好彩個女冇上鏡咋，唔係阿聰話我知，我都唔知你咁幼稚！你自己睇下幾肉酸呀！」Daddy拎出手機，我見到Facebook專頁嘅帖文：

「要 #救救學童 駛乜搞場大龍鳳？仲買坊間啲劣質補充練習？我哋愉快補習社有齊全港最Top名師，海量練習包保貼中試題！而家報讀下年雞精班仲有 #早鳥優惠 #愉快補習社 #係最多名校生報讀嘅補習社 #愉快學習 #贏在起跑線 #人生贏家」

篇文嘅配圖分咗上下兩邊，上邊係媽咪同大媽喺度做功課，下邊有個阿嬸揸住車，有行字寫住「嚇死人咩，個心離一離呀」。

個Post得到852個讚、74個哈哈笑同58個分享。

媽咪同Daddy異口同聲：「點解你仲係唔明，咩先叫為個女好呀？」

然後佢哋又試嘈起上嚟，圍觀嘅人越嚟越多。

我淨係識喊，喊到覺得呼吸好困難，忽然，眼前有好多隻天馬喺度飛，我俾佢哋撞跌咗。

我從來未聽過Daddy咁大聲嗌：「Elaine，你點呀？」

媽咪有氣冇力咁尖叫：「Call白車呀！」

「大家散開啲，等啲空氣流通！」「我識急救！」「喂，睇下個細路幾慘，係咪虐兒呀？」「虐兒？報警啦！」

虐兒……？！

（待續）

幾有趣,加油

多謝

（終）：

「被告黃嘉嘉被控於2017年10月29日疏忽照顧兒童，導致七歲女兒陳樂晴於旺角行人專用區暈倒──」

被告捉住圍欄，激動大叫：「我唔認罪！求下你哋唔好拉我坐監！我要保護個女！」

法官擊打法槌，「被告你再唔冷靜，就會加多條藐視法庭罪。而家請控辯雙方作結案陳詞。」

檢控官企起身，一臉憤慨，「父母對細路嘅影響係一世㗎，受害女童只係七歲，被告唔單止冇好好照顧……」

輪到辯方律師，佢望向一眾陪審員，居然忍唔住抽泣幾聲，「對唔住……身為父親，我好感觸。其實邊有父母會唔愛錫自己嘅仔女？如果疏忽照顧係罪，過分關愛又係咪罪呢？

「而家嘅父母已經習慣將自以為最好嘅嘢俾晒小朋友，放手俾小朋友自己行，喺某啲人眼中，反而係『虐待』，冇盡到做父母嘅責任。

「而我太太──被告──都曾經俾呢個睇法困擾過，但佢選擇唔跟隨大家嘅步伐，因為佢眼中只有個女。其實一個人，要反抗全世界需要幾大嘅勇氣？我太太寧願犧牲一段婚姻，去換取一個蠢材父親覺醒，去換取一個女孩嘅終身幸福……」

雙方律師完成最後發言之後，法官敲響法槌，全場靜默。

係時候要判決，法官詢問台下陪審團：「各位認為被告有冇罪？如果認為冇罪，請拍手示意。」

此時，台上嘅「法官」、「被告」、「律師」同「觀眾」，齊齊行到舞台前方，拖起手，排成一行謝幕，向觀眾九十度鞠躬。

全場二百多名觀眾齊齊拍掌，唔少人更企咗起身，掌聲大到好似行雷咁，我個腦「叮」一聲，深受震撼。

呢齣劇係學生畢業作品，年紀最大嘅演員，同我一樣只係讀緊小六，但佢扮起辯護律師竟然入晒戲，字字鏗鏘。

媽咪見住我哋全家嘅故事被搬上舞台，有啲無奈，「又提返舊時，有冇新意㗎？」

Daddy耳仔都紅埋，「好彩演員捉到我嘅改變……」

「教科書年年都改版，劇本嘅結局話唔定……」舅父以笑聲欲言又止，佢跑上台，引領佢班學生逐個分享感受。

飾演辯方律師嘅小朋友同角色合咗體，繼續呼籲父母停止「虐兒」。台下，佢嘅父母同樣好激動，一個拍片，一個影相同大聲打氣。

「老婆，阿仔講得好好，做父母嘅真係要俾啲空間班細路。」

「個仔成日同你呻你唔聽，佢著起件律師袍你就聽得入耳喇？」

「哈哈！你估仔仔做咗律師會點？點都好過做演員啦。」

「都係跟住劇本做啫，爭在個劇本邊個寫囉。」

「不如叫戲劇老師幫手寫推薦信呀？升中面試咪多一瓣嘢俾人睇囉。」

我望住台上嘅射燈將演員照耀得發光，忽然好渴望自己能夠成為其中一分子。

「Daddy，我想跟舅父學做舞台劇。」

Daddy挑起一邊眉，「吓？上年先放棄畫畫，轉學結他，而家又話要學做戲？」

「我覺得做戲先係我嘅興趣。」

「細路跌下撞下，先會行出自己嘅路。」媽咪笑住拍拍Daddy手背，轉過頭，板起塊面同我講：「嗱，今次你真係要好好地學，舅父認真起嚟我都買佢怕……」

--全文完--

作者簡介：張晴是舞台劇演員、編劇及作家，她兒時討厭寫作，現在卻最愛在沒有格仔的白紙上，寫出感人惹笑的故事。

（真完）

鍾意嘅話俾個LIKE我FB啦 多謝閱讀

我第一次追故留名
樓主真係寫得好好 我有讀開gender同society相關既科 覺得你真係好寫到果種苦澀味出黎
望完會笑 但係苦笑
樓主加油！出多啲文

多謝你 好感動呀